\chapter*{Introduction}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}

Les mathématiques sont une matière qui requiert à la fois rigueur et pratique. Ainsi, comprendre les concepts vus en cours ne suffit pas, dans la plupart des cas, pour appréhender finement la matière. Une bonne maîtrise du cours passe ainsi par la pratique de nombreux exercices, afin notamment d'acquérir de l'expérience dans la manipulation des objets mathématiques présentés.

Ainsi, ce document présente une liste d'exercices non résolus relatifs à chacun des chapitres vu lors du cours de mathématique à l'ESI. Ces exercices ne sont pas nécessairement triés par ordre de difficulté ou de longueur, aussi, l'étudiant ne doit pas se décourager s'il rencontre des difficultés à résoudre un exercice en début de chapitre.

Certains de ces exercices requièrent de passer par une brève étape de modélisation, alors que d'autres peuvent être résolus directement. Dans tous les cas, notez que l'argumentation qui a permis d'aboutir à une réponse a autant, voire plus de valeur, que la réponse elle-même. En effet, convaincre le lecteur de la justesse de votre réponse est le cœur même d'une résolution. Il est donc primordial de justifier vos réponses par des calculs complets, ou des explications en français, claires, précises, concises et complètes

Cette exigence de rigueur est également traduite du point de vue de l'évaluation du cours : fournir une bonne réponse sans justifier ne vaudra que peu de points, si elle en vaut. En revanche, un raisonnement pertinent menant à une réponse erronée (par exemple par le biais d'une faute d'inattention) sera généralement mis en valeur.

L'étudiant qui serait intéressé par des exemples de résolutions d'exercices justifiées rigoureusement peut en trouver dans le syllabus d'exercices résolus, si ses notes ne devaient pas suffire à l'aider dans la résolution d'un exercice nouveau. %Notez que la rigueur d'argumentation utilisée au sein des exercices théoriques dépasse largement les exigences de ce cours de mathématique : elle est fournie en l'état par vœu de déontologie, et est le fruit de l'expérience d'un professeur. Vous ne devez \emph{pas} fournir une argumentation de cette qualité pour réussir le cours, ni même pour avoir une note maximale.

Finalement, certains exercices sont flanqués du symbole \LeftThumbsUp. L'ensemble de ces exercices couvre toute la matière, mais cela ne signifie pas que se contenter de les faire permettra de réussir l'examen, ou qu'une question d'examen ressemblera à l'un de ses exercices. D'autres exercices, flanqué du symbole $\skull$, sont soit plus difficile que la moyenne, ou sortent du cadre des compétences visées par le cours.
